究竟Eva有咩吸引之處

即係劇情上有咩係史無前例？
Ps 永遠都睇唔起心機睇

主題曲

主角係死毒撚, 捉到觀眾心理

只論當年一出果個震撼感 加埋首主題曲真係不得了
加上個畫面表達去到今年都唔會輸得去邊
有女有皇道有機械人有熱血有感人 大約就咁多啦

氣氛好好 好似監獄內望出去藍天白雲咁

好成功咁表達到無啦啦俾個正常14歲毒撚有個仆街老豆逼你操控一部巨大機械人搵命搏嘅時候係咩心態

真嗣之前有相近經歷嘅主角，已經要數到寶少

快樂頌

因為毒撚有共鳴

我係其中一個

係佢出嘅年代好多而家常見嘅動畫元素都未興起
所以嗰陣三無/傲嬌/暴走/偽宗教都仲係新奇設定黎
再加埋個主角設定到家陣都仲係一個好少見嘅異類黎

問嚟冇用
唔明嘅人永遠唔會明

因為扮到好高深，滿足到好多人中二病心態
eg 迪拉克之海 死海文書 etc.

當年成日用foxy，同上網搵啲分析文睇

中point

剩係變橙汁世界大同已經好癲

咁型嘅你

多謝你，我會睇了

有啲過份吹捧 純粹只係當年好hit 係經典所以現家先咁多人讚
雖然唔係話唔好睇 但真係無話好睇到咁誇
我覺得同一套野 係呢個年代推岀唔會有人睇

利申：有睇晒全部 追開嗰排有睇埋唔同既劇情分析

幾廿個迷一直唔解釋俾你知等你追落去

淨係20幾年前 作畫 放到今時今日都覺得好勁

已經夠屈

你問我我淨係可以答你初號機好撚型

劇情 作畫 設計感 機人 心理探究 帶日本人離開動物被污名化既陰霾 不如你話我知點解唔岩睇仲好啦

男主廢到唔想睇

名詞 logo 機設型

歌 劇情 音樂洗腦

作畫各種各樣邪教咁

仲有女女著校服著緊身衣你打丁

搞到依家十套機械人作品十套都有eva味道差在有幾多成 機械人作品繼高達之一指標級作品 有乜理由唔睇

唔知點講 但真係有一份魅力
尤其是一開波睇完25 26集 唔知係到做乜
到睇完eoe 上網睇翻人物心理分析
再睇翻25 26集竟然唔悶 反而幾鍾意おめでとう

主角會打J 合乎人性

主題曲正
兩位女主兩種性格
食使徒,暴走呢d都好創新既設計

人類補姦計劃

因為使徒好吸引，每一隻都好有特式，D 機又靚，打得好好體

講得好啱啊

eva hit因為佢喺嗰時係好新穎嘅嘢

主題曲跟住節奏黎快速換格係先河
會流血嘅「機械人」
大量懶高深嘅心理描寫同宗教符號

作者都講到明所有宗教隱喻係純粹覺得幾有型加落去，完全係冇意思
係班毒撚死要過份解讀

名改得好
綾波麗

劃時代既作品，即使依家好多其他作品都有少少入面既元素，但都依然無咁膽大心細，表達手法去到今時今日都好少有咁獨特既作品
就算有人認為佢中二，但講中二同依家啲戰鬥，機體之類既動畫比差得遠啦，至少主角唔會輕輕鬆鬆就係成個世界屈機，懶係型咁，又或者一坐上部機體就無啦啦就極強操作，完全無代價，合理連貫性同想表達既內容，而且機體本身都有生命同吸引力咁，其他角色又係，唔似的當其他完全放晒重心係主角度

人類補完計劃即係咩？細個果陣睇唔明，大個又懶去重睇

其實你明刺猬理論已經夠了

真治 懦弱 但基本上係KEEP住被身邊所有人包容
對於任何人 黎講己經無得輸 (如果你非常代入套野同男主角)
而懦弱到盡頭 竟然係世界沒日/重生既鎖匙
滿足埋毒撚個種 平日乜撚都做唔到 仲以為自己一怒之下 就可以變超人 凌駕所有人既FF

你睇下套乜乜darling抄到爛埋尾就知呢類題材唔係咁易handle到

吸引在睇完你都唔知佢講咩

廿年前既機體設計就算放落現在都仲係咁有時代感

搭單一問 依家metal build eva 平番d 未?

j明日香

新世紀掠水戰士

基本上包含所有流行元素 到宜家都未有同類型可以超越

淨係緊身plugsuit渣生化機械人已經贏左
個人認為到依家都未有人超越倒plugsuit男女都可以著而又型又索呢個設計

有得睇男主角打飛機

係第一位垃圾主角

有生之年系列

皇道係乜嘢意思

細過見到部機械人有牙有血已經好震驚，暴走果下咆哮呢世都記得，再加埋完全睇唔明嘅劇情夠哂深刻

動漫迷有一個共同夢想，就係解讀EVA 背後想帶出既訊息

EVA 有好多宗教或者哲學寓意，真正動漫迷會求真，鑽研劇情，呢個就係快樂既來源

睇住二號機畀人打到爆晒啲腸出黎，都真係幾正。

巴打如果唔介意可唔可以講清楚套野係咩名？

DARLING in the FRANXX

佢成功根本就係靠夠膽放一大堆聖經元素比你估

如果飛走所有聖經元素
頂多同庵野既前作Gunbuster差唔多

多謝你

控制者：「每個人都屬於每一個人」

約翰對此不予認同，明白告訴控制者：「我要上帝，我要詩，我要真正的危險，我要自由、善和罪惡。」

-- 《美麗新世界》

呢套好似變左原住民抵抗外星人，即係阿凡達？

劇埸版真心為你 真係好正
執行人類補完計劃
人類全部死哂, 得返真嗣同明日香做阿當同夏娃
當年既庵野秀明諗既野都幾前衛同突破
題外話: 佢既gun buster 又係好好睇, 時間飛越個概念好正

唔好提DIF啦
套野最尾變左天元突破

想睇返邊度可以睇？

一齊變橙汁

eyny

未睇過而聽人講點會明
拎唔出心機睇可以速食
先睇最新兩集劇場版
起碼畫質最好節奏快
劇情同tv版唔同 當兩者無關系

而最後睇完有興趣
再補tv版

Eva green

當年睇TV版去到最後真係十萬個黑人問號
台詞超快，畫質超劣
就算有翻譯加埋有個日本住左八年既EVA宅都無用
資訊量多到無可能一次理解得晒

劇情一定唔撚係，事關庵野 秀明自己都話唔知套野講。 （ 單純故事發展）。個人認為背景設定係幾吸引

淨係綾波麗都嬴曬

劇場版係咪完全唔睇tv版都睇得明?

收皮啦
角色 造型 音樂 劇情 打鬥 有邊樣唔超班啊
三無屬性加駝背生化機甲始祖
打使徒啲音樂 op ed 同埋古典音樂運用

幾句野就扮哂中立 咪又係乜point都冇

今時今日都大把高質片叫好不叫座 唔同時代 廿幾年前嘅片你依家拎出黎九成九都死啦 依家咁快節奏速食商業化 邊個放本比你宣傳整周邊聯動

BTW 你都講得出係經典讚又有乜問題我讚蕭邦又係過分追捧？

因為無晒經費造就咗好多經典場境

新劇場版
同
Tv版

分別好似鋼鍊2003
同
鋼鍊FA

屬於唔同世界線
但係基本設定及劇情小致相同
但係不同結局

掉番轉
因為出左好多經典先搞到無晒經費
典型玩撚大左
係當年黎講
主角廢撚到碌撚咁都可以拯救世界係好少見
直頭今時今日其實都無邊幾個主角可以同佢鬥廢
而且成鳩日贏跟本唔撚關佢事
靠EVA暴走自動波收使徒皮
加插大量耶教元素令到成件事好撚宗教味濃呢點係好創新
庵野條仆街雖然話自己鳩嗡
但其實真係鳩嗡又點會有咁多人睇完研究完可以達到一種共識
佢的確係有個框係同完教RELATED
但而家佢諗唔到點補完就停鳩左係度

回番樓主正題
最易入口既EVA其實係原畫師貞本義行之後出既漫畫版
節奏可以自己控制之餘亦都對劇情同設定相對詳細交代

我諗緊既經典係定幀同おめでとう
真嗣係性格廢姐，戰鬥力1D都唔差

個世界觀好特別

特別難明

細個好鍾意呢幕，好深刻

零波麗

我層次低
當初當佢機械人片睇
睇完都唔知佢up乜鳩

好老實 本身無諗住睇
但上左堂講動漫既科 聽個prof吹奏左陣
同睇左少少劇場版cut
嗰個星期忍唔住無瞓睇哂所有集數劇場版乜乜物物

睇完就明點解係一代經典

當年細個睇真係好震撼。打鬥既物理效果，機械人既新理解（有血有肉，有神既力量），古典音樂既運用，同畫面既反差感，主角既世界觀由友情親情既渴望發展到對世界既理解（世界末日既序幕），破爛既城市，班知道真相既大人既絕望心情，班細路乜都唔知，形成人既隔幕。

如果有人話eva冇特別，可能係一種無知，佢地唔知道eva影響左日本動話既幾多元素，好多作品既元素其實eva係先河。

渚薰死前定鏡
TV最後果集

我記得綾波麗同「名偵探柯南」既灰原哀係同一個配音員

睇完之後會反思同搵學術資料研究返內容

同MONSTER一樣

明日香正撚到仆街啊屌

其實海底兩萬里已經是這樣～但起碼說得通

原生汁液～

呢套就係好睇在單純睇機械人打怪獸都已經好好睇

細個既女神係莉莉娜同綾波麗
呢套經典在作畫、流暢度、人物描寫、起承轉合都做得好細緻，就算係平時作戰指揮中心既幾個助手，短短描寫都認得佢地既性格

建議睇埋retake漫畫

想當年真係經典
最近個隻Eva metal初號機炒到2千幾蚊有冇人買左

有買2599入手的
好老實講完全睇唔明套野講乜
不過我好中意睇佢地打使徒
初號機好正一見到紫色綠色就會諗起佢

最符合畫面嘅bgm

後期肯定係無錢先有經典
例如最後一集超意識流、定格一分鐘

日本首播無人睇囉好無﹐後來轉台翻播先上神作。

真

神展開係一大賣點

你初初睇緊個時嘅一頭無緒，等同故事中嘅主角，真嗣，一樣唔知做乜。第二集劇情有的進展，你會問咩係eva，使徒係乜水，點解要我去打，等同主角在劇中嘅疑問。到清楚自己嘅使命同作用之後，到最後結局原來都係好唔了解世界，任至連明日香 零波麗 諗咩都唔知，到頭來自己除咗係命運選中之人外，乜嘢都改變唔到，一場空。

除咗代入感外，當時嘅人設係動畫第一人同觀眾一齊成長，你知咁多，主角都知咁多，你唔鐘意個世界觀，主角一樣唔鐘意，日日打生打死仲要俾人鬧，一冇用就連親生老豆都唔理我，

這樣的世界，不如被使徒毀滅好了

想法同時導至結局，上面個句更加係出現結局嘅條件之一，預言講中咗

音樂，動作，機體設定，都係超班
戰鬥場面唔同當時既動畫
係震撼既官能剌激
主角唔同其他動畫
人性既描寫好細緻
冇救世既心反而係一個失敗者
基本上eva 所有野都係劃時代

緊身衣

每次啲機械人上地面等使徒出現都會好緊張
打唔贏嘅話就全世界一齊收皮嗰種絕望氣氛真係營造得好好

我諗最主要係新鮮感，呢套差唔多20年前既作品，就算今日睇返，佢d野都唔老套
一個地下城市，第x次沖擊，唔知係外星人定機械人既巨人，使徒，叉電，AT力場，復制人，AI，暴走，大量血腥場面，人類補完計劃....隨手都打到咁多出黎，再加上佢唔拖，話完就完，仲要無解謎，甚至可以話無結尾。幾撚新鮮
講講下又想睇下主角對住個病人打飛機再話自己賤格

想睇應該點入手
漫+動+劇場版電影
好似有好幾個版本

有經歷過ATV 年代既eva 會差好遠

當年90年代初初出個劇情超震撼喎

你唔知佢up 咩 但又想個佢up 咩 因為畢竟佢dup 左你咁多年時間

好鍾意啲使徒

凌辱play

BGM好聽

時不時有甜甜地鏡頭，對0靚仔時代既我，已經好沖擊

淨係講D分鏡剪接配樂設定等等都型到爆啦

唔好題ATV版啦, cut到鬼五馬六, 真治變咗老牛聲

夠生化 流晒血 食使徒

一個毒撚
被安排轉校 仲要做埋代表
驚傷害人
驚老豆有陰謀
驚同女仔相處
驚末日到來都仲未有人生意義

機戰F/FF 隻14使徒
再加BAD ENDING 1次過打4隻使徒 + 3號機

作戰中心 成班淫亂到仆街
有sheshe
係得青葉先好人

睇左會易明少少

以前少選擇，有
而加無，老是常出現呃錢

翻炒又翻炒
食老本

葛城美里嘅叫床聲，細個有朋友黎果幾秒黎整廿分鐘remix版打飛機用

本來只係想講一條死毒撚打J既故事。班友一路制作一路開會搞搞下個格局大到變左神作。

仲有玩左好多傳統機械人片/特攝片既梗。淨係要插住電線，用晒成個城巿既電呢d都夠過癮。

Eva最出色係分鏡故事編排
第二集回憶暴走到而加都印象深刻
用分鏡講故事，話比人聽電視動畫一樣可以做到好似電影咁
寫一D好似有深度的內容，提升動畫的可塑性
另外奠定無口傲嬌呢D屬性的人物性格描寫
而且仲要上世紀九十年代初整岩曬當時壓抑的日本社會風氣

而加睇番係有唔少缺點，例如走唔甩的電視版劇本爛尾，中段打怪的單元集少少乏味
但整體黎計係瑕不掩瑜
我覺得上到神枱係因為Eva提升左電視動畫的上限，令人覺得動畫都寫到有深度的內容

打病毒使徒個集示範左如何完美地使用兼用卡
幾個鏡頭加BGM播足10分鐘但又可以表達到個種分秒必爭既緊湊同緊張感
省錢省到佢咁高質真係後無來者

Source?

女主角波平

唔係喎，以我理解係暴走=同步率100% or 400% =真嗣個靈魂直接操控eva，之前都有睇過分析係話暴走咁勁係因為真嗣釋放左佢被社會壓抑左既另一面獸性，所以都唔算自動波贏既當然，佢個性格同做人處事廢係事實

當年庵野受左V高達影響先整EVA
後尾比富野知道左就決心從良洗白

成功令好多觀眾以為電視機壞左

真嗣對住明日香打飛機
成手白濁液

I know, I know I've let you down
I've been a fool to myself
I thought that I could live for no one else

支那人弱智

只係想J明日香係咁多

聽聞有下集
不過冇人翻譯中文

第一次睇好震撼

個叉電插頭跌落地之前會有著地前反向噴射

而唔係由得佢啪落地

響地底係Nerv本部

個都市竟然係本部正上方

攞個都市做肉盾？

起第三新東京巿既人根本立心不良

初號機暴走明明係老母出手救仔

有咩Eva既模型係值得買黎珍藏？

EVA係打開新世界既大門

咸濕

個故事又悶又1999 咁都叫好睇？

剩係d女着緊身衣同校服已經贏撚左啦

綾波麗仲要係三無女嘅始祖添

而家好似唔興三無, 興傲嬌
但我女神都仲係綾波麗

意識流

311地震死咗，冇下集

記得第一集喺基地, 天花有石跌落嚟, 初號機已暴走伸手救仔, 所有人都奇怪初號機做乜會自己郁, 得佢老豆用好陰濕嘅眼神表示, 一切都係掌握之中

巴打你咁樣講起 令我終於諗得明點解個老豆
係咩情況都處變不驚
因為佢知道有老母加個仔嘅初號機係無敵

兩大女角吸引囉，一個冷若冰霜，有個term唔記得左
一個就傲嬌，御姐又有

中二同神秘學故弄玄虛令人覺得高深莫測

睇既人都感到高人一等

果陣三無就殺曬 哩度好多人嘅童年來

同你講都曬氣 當年岩岩出刺激到痴線

作者自己有講過 佢自己係大概略略咁睇過宗教/神秘學既野
將岩用黎用裝佢自己諗法既拎出黎用
雖然同本身真正宗教/神秘學上既野冇咩關係
但唔代表冇意思 作者係個有好多諗法既一個人
Eva 正正就係佢用最好最吸引人既手法將佢想講既野 present 到出黎既傑作
並唔係話究竟東炒D西炒D引用下古典就算既懶係野作品

望左望 個尾爛到仆街 好多分鏡都係抄EVA經典場面

最尾得返真嗣 明日香
即係佢地係罪人冇得人類補完
定係佢地係純潔（天真d 冇咁醜惡）

夠血腥

拍手+恭喜

無口

但係身邊d女咁正

機體設定好似無人有佢咁前衛？人類靈魂+Bio mechanical+暴走，再加3分鐘電力營造緊張感

RE-TAKE

其實好現實.. 現實都好多毒撚拎D女同學/朋友黎J

係 到家陣都一樣係咁獨特嘅機體設定

唔關事 其實電影有說明只要有生存嘅意志就會重獲軀體可以繼續生存
最後淨係得兩個主角出鏡只係藝術手法黎 同一時間係其他地方係有其他人拎番身體

因為男主打丁射在女主臉上

有幾刺激？咪又係每集打怪獸再加埋d 懶係有feel 既對白，然後一個1999 既劇本

ova版?
小弟睇得原版

冇畫出黎 不過主角老母係道別之前有講

請問我可以係咩版本大概邊集搵到

sorry 原來電影版
小弟冇睇SORRY

冇睇你點會知最後得番真嗣同明日香
發動人類補完計劃係電影版(End of Evangelion)情節黎

扮得好高明。
明明佢左抄右抄

EVA 可以話係將哲學, 宗教, 科技, 創意合一的動畫 有時你見到一個提材吸引的作品 但做完出黎睇完係屌咁砟 EVA算個別例子呱

25-26理論上係垃圾，
the end of eva先係真 25-26話。
新劇場版理論上都係食老本呃$$
其實無咩新意可言

yes 當年上論壇討論背後意思係一大樂趣！

睇一次已經明曬
條友已經講明有啲內容係佢個人經歷
其他設定果啲係為了「好撚型」
係啲人過分解讀

1-24，25-26，the end of eva
三個都獨立的

因為主角非無敵

其實一個精通動畫特撮的超級毒撚
先會明白eva係乜春野
睇得野少當然唔撚明
一般人只識咩高達叮噹明條鐵咩
所以
庵野屌你老母！

我細個睇 唔柒明 但好吸引
大個睇 都係唔柒明 仍然好吸引

機體正
有時我唔太明白 Gundam 或者機械人 點解一定要類人型 但eva冇呢個疑問

電話 wallpaper

信我
睇tv 1-24 + the end of eva夠
其他唔洗理

唔係因為全世界AT 力場被解放 所以先全部變橙汁咩

因為真治同明日香兩個響初號機 同 貳號機入面
所以先無變

佢捉摸到大眾想睇乜

我純粹覺得機設好型 個時咩都興紅色
佢整個紫色出黎
加上獨創at力場已經好好j
再加上一暴走 係到9叫再加壓到性力量
到而家都好想買番套rah
但故事就覺得懶係深咩都加d宗教野

萬變歸於虛無
佢2個成為新世界第一男女

AT力場消失呢個係補完計劃岩岩開始嘅事
電影最後補完已經比真嗣自己中斷左
真嗣冇影響因為佢係計劃裡邊觸發補完過程嘅人
明日香劇場版冇畫出黎不過係漫畫有變左橙汁
補完中斷之後真嗣老母顯靈同真嗣講
只要想生存嘅生物都會重新得到軀體 可以繼續生存

即係你話劇場版 明日香係變過橙汁 但最好出返黎見到佢既時候係已經由橙汁變返做人？

係無事

係 當時全地球嘅人類除左真嗣都變左做橙汁
源堂畫出黎係比初號機咬死左 實際上應該都係變左橙汁

都溶咗

配藥正，有宗教同哲學完素
呢啲經典你宜家唔會搵到

配樂正係真
ssss.gridman都搵到佢做配樂

有學生妹(麗/明日香)
有御姐(美里/律子)
有機械人打怪獸
有毒撚
有友情(笨蛋3人組)
有宗教
有神秘感
有hehe

咁明日香即係有無變過橙汁
你話劇場版無畫出黎 即係佢變過橙汁再變返人？

印象中除了明日香真嗣，
其他人都爆汁

爆左，但真治係神，跟住個flow 就知，變返明日香出來係真治意願，睇佢身上膠布就知，真治潛意識都對J左明日香有陰影。

所以明日香最後話噁心

應該係有關 對應返最低打。
但fans 講， 純粹係推測。

冇fans講＊

主角貼地 唔係一撚無敵 各種性格缺陷 有血有肉
打鬥場面爽快 暴力 血腥
再加啲懶係有深度 懶係哲學，連作者自己都唔知自己up乜鳩既對白同劇情
成套野就上左神枱

下 Eva 不如devilman

佢係無敵，但性格有問題。
呢個設定唔喺新啦

你係咪睇過，
0號機幾乎無收拾過一隻使徒
二號機初出來幾集之後一直係廢
得初號機幾乎每次都收拾使徒，
仲唔喺主角無敵？

永井豪係另一個層次

係主角無敵，
同步率有升無跌

你係咪冇睇過？零同明日香唔算主角？
碇真出場就比第三使徒秒 差唔多隻隻使徒都打到碇仆街 幾乎唔暴走都打唔贏 咁撚樣叫無敵？

不如你去重睇一次先啦

咁都係因為初號機要真嗣呢個高同步率拍擋先會勁。
真嗣係男一，唔通源堂係男一？你係咪玩野。

時停一分鐘

睇粵配會吸引d

佢暴走都好，坐在上面果個都係真嗣

聽說atv粵配幾好

樓上講主題曲既話，guilty crown咪仲正

咁主角就唔係無敵啦 係勁既駛乜靠暴走？明未？都唔知你拗乜鳩 問你女主角你就拉男主角個老豆講 連登真係多cls

岩岩tvb套新幹線戰士有eva客串

當初睇日文版冇感，睇粵配即刻迷上左

佢暴走某程度上唔係因為 佢老母個靈魂係初號機入面
要保護個仔咪暴走咩

唔喺真嗣，唔通第二個坐上去搞得掂咩天才

咁咩叫同步率100%你解釋下

呢個好似是解釋初號機選擇咗真嗣的原因

收皮啦

乜唔喺同步低eva係唔識郁？？

邊有得比，
動漫作品咁叉多

一套動畫探究人從那裡來，人點解要群體生活？點解會寂莫？問你人生想要d咩最終目標係咩，同時又包裝到咁有娛樂性，我想問你有咩動畫比得上？

得閑會聽，當重溫一次

Btw歌黎講 各位巴打最愛邊首
翼をください真係世界級
個人唔知點解唔鐘意聽殘酷天使

唔喺在eva(1994)之前無呢類野
係庵野太明白當時啲人諗乜
因為佢自己都係過來人
eva先會以呢種包裝出世

呢首都正。
殘酷天使其實比較pop feel.
我都係love呢首多過殘酷天使

女角色

睇完之後心情要好難先平伏到 淨係依點已經冇乜作品做到

你明呢幕就覺得好睇

係呀，同步率即係個駕駛員諗乜，部eva做乜既配合度，咁100%咪即係個駕駛員諗乜部機100%跟足囉

比較鐘意補完個陣首英文歌

咁答得我零同明日香係咪女主角未？定係唔識答就扮睇唔到？ 男主角係咁輸都可以話佢無敵 咁係咪死左先叫唔係無敵？ 唔係我天才 係你智商低得滯唧

其實在eva出現之前
係有呢D另類動畫

直頭正

套嘢90年代尾真正世紀末, 食到當時個社會氣氛

之後真三一有疑似學佢
條友接受咗三一之後就無再嘔

呢首未睇已經成日洗腦

男人全部都係廢柴, 靠女人做嘢

雖然呢幕會令人覺得壞電視/電腦
而家大個左諗下劇情
當時要你親手殺左你身邊唯一一個明白你既人
雖然佢係敵人，但佢無害過你
諗64秒我覺得短了

凌波麗呢個女一太路人，又廢，
次次都係真嗣坐eva又ko使徒係事實
真嗣性格廢都係事實
你想講乜至真

1994啫
未到尾

可以因爲同聖經同進化論呢啲話題有關掛

生物機械人

成套野 悶到仆街

洗乜諗，真嗣有講.............

主角太廢
頂唔順
成長完都唔得
得破似番個男人

細過睇呢套野有幾多真係睇得明
而家都唔明得幾多
都係大過左先知點解呢幕要定咁耐

庵野認咗自己係超人迷
eva本身要同人同步其實好接近超人同人合體呢個設定
而且第一使徒明顯是光之巨人

其實認真消化對白內容唔難明...

Komm Süsser Tod

識貨

睇完OP你就會明

完全唔明點解要用德文名

Beautiful world

大眾化，都係為了要「好撚型」

得得得，我蠢我弱智得未？
我當年atv睇呢套野先得12歲
閣下一撚定係12歲入哈佛果班世界奇材
全世界你理解能力最高滿意未？

一首講自殺/世界未日既歌, 條bassline彈吓彈吓咁生鬼, 加埋尾段啲gospel式 chorus, 成件事又係好破格

桜流し
唔知終（真係有嘅話）仲會唔會係宇多田光唱

天外有天 人外有人
明白未？

Fly me to the moon
每集完左之後聽一次有助平伏情緒

咁你即係認明日香係女主角啦 ，但你又話主角無敵， 又話明日香廢，其實你係咪精神分裂呀？凌波麗路人，打第五使徒唔用盾硬食一野 何來贏 ？ 用朗基射爆外太空隻雀又叫廢 ？ 自爆救初號機又叫廢 為拗而拗 都未睇熟仲嘈乜鳩 碌柒咁

希望係...
遲下又去池袋eva store買eva野

大佬，呢啲公式在任何英雄片都有啦，
就算eva之前都係。
配角幫手，主角大絕執雞，配角初出埸幾次一定勁後面變成主角都不如，
你係咪偽毒？ 咁簡單的動漫特撮公式都唔知？

九唔撚搭八
大家討論下動畫既po都要踩人認叻
屌你老母咁撚叻上連登做乜？
研究下量子力學整下永動機好過啦

即係閣下想表達什麼呢？

咁就唔叫無敵啦，死拗乜唧？ btw掟朗基好後期喇清 唔熟唔好懶醒問人有冇睇過ok?依家睇你一直柒落去仲夾硬要拗真係笑左

既係你咁高level唔好再qupte我黎回應啦
我地D低水平人既討論亦唔適合你呢種「天外有天」既人加入咁囉
橫掂你又睇唔起我地，我地又唔明白你
大家各自做番自已level既野啦
即係你咁叻，唔好浪費時間參與呢D低智討論
出番去或者可以拯救世界咁囉

算啦你，偽毒
你先應該收皮
井底之蛙

fly me to the moon

幾時話呢個topic低智商

點撚解連真治勁定廢都有得拗
明明係數一數二動漫界廢柴男主角
講下點解佢廢先
真治基本上係無係精神健全既情況下贏過一場戰鬥
主要戰勝手段係靠初號機暴走
你話同步率100%/暴走得佢先做到
答案係否
癲婆明日香都有試過同步率過高變成LCL
而點解真治有能力可以係暴走後無事
因為暴走跟本唔撚關佢事！
初號機暴走主要係佢老母出手
初號機本身係明顯設定成有真人意識既「機體」
簡單啲講，
老豆其實一直塞緊個仔入老母個閪度叫春
等老母出手打柒啲外來人
勁個個叫碇源堂諗呢條絕世仆街既招數
真治只係一條被老豆玩弄於股掌之中既垃圾

你無咁講，係你智商高
12歲第一次睇eva就明晒所有野
又睇唔起唔明既人
你無需要留係度啦大師
升天得道啦

但是無論咩原因都好
已經被包裝成「真嗣坐上去=無敵」呢個事實。

靠母幹既垃圾
真係主角無敵係阿寶/基拉大和呢啲怪物

但主角光環都可以好多種既
垃圾做英雄當時就是因eva而之後啲作品都跟

清乜你一句都駁唔到？有啲失望喎 唔緊要 你認真睇多幾次其實唔難明既 不過呢一刻你真係要收收皮先喇

咁成功都有好多種
蔡加讚都好撚成功
點解佢到而家都仲係數一數二廢
因為好多人都唔敢做到庵野咁撚樣寫到個主角
咁撚廢而又解得通仲要有觀眾買帳
你知唔知係真係好撚難

都講咗，垃圾主角被包裝成無敵，但本質係廢。你係咪唔叉明

agree no more
雖然大叫庵野屌你老母
佢左抄右抄
但呢樣真心佩服就是人物描寫

第五使徒一炮秒撚左初號機 要好似你咁縮翻入老母個閪度訓幾日醫院 又叫無敵？ 拿 我就覺得你先配得上無敵 ， 面皮厚到咁 真係無敵

最記得人類補姦計劃

有H動畫.....

光姐老啦

絕對不會接受

我明，如果係我揸初號機，定格15分鐘都唔定

比著我返屋企諗幾日先

好多今時今日理所當然嘅動畫元素都係EVA帶起先
淨係開闢咗用動畫製作組製作動畫呢個concept已經夠game-changing

之前嘅動畫往往係電視台/玩具廠商拍板
電視台驚冇收視唔敢亂嚟
玩具廠驚賣唔到玩具又唔敢亂嚟

但EVA係由製作組負責R經費
只要R到錢 咩題材 點演譯 有咩周邊商品 都冇所謂
電視台唔驚蝕入肉 自然更加夠膽播

唔係有製作組呢種組織蒲頭
而家邊有咁多各種各樣嘅動畫睇

咁樣同套嘢好唔好睇無關係，唔會改變eva 劇情1999 既事實

咪就係無BUDGET

屌
有筆直既話大家幾日唔駛熄電視

其實真嗣老竇先係仆街嗰個
由細到大基本上冇理過個仔
唔係個仔揸到一號機佢根本唔會啋佢

不過EVA所有駕駛員都唔多唔少有心理障礙

Darling有啲唔同
佢只係成班製作界老屎忽鳩揈嘅一筆
製作組講明只係想睇下如果隨心所欲咁會整到啲咩出嚟

成班上撚咗半個神位 唔通真係care呢套搞成點咩

翼をください本身係七十年代既歌
唔係特意為EVA作，可能因為咁有種懷緬既共鳴

講時講,彩畫堂畫真嗣同美里真係勁好J

gantz?

你岩 接近病態咁想人注意 關懷 都係呢套野既賣點之一
可以話 擺0係邊個年代 都會引到人 畢竟個社會/身邊既人再好 寂寞係點都走唔甩

套嘢又唔係高達而家又唔係打機戰, 主角駕駛能力根本唔係重點, 有咩好拗呢...

仲有G gundam

暴走嗰陣都唔係真嗣控制

但真嗣都算係咁
揸EVA要連接神經系統
EVA傷個pilot會痛
明明係被老竇掟上去
但都叫頂咗咁多場杖
以一個14歲而由世到大都冇人care 連老竇都只係當自己係棋嘅男仔嚟講
可以頂咁耐都算唔話得

所以另一個角度睇佢唔算廢

開頭熱血機械人，後段變得勁哲學

Bach - Air on the G string, Kanon 當時用堆古典樂又夾

邊到熱血

設想番20年前既環境去睇 就會明白有幾劃時代
特別係畫面設計 果種電影感 宗教感 寫實感 到今日好多動畫都比唔上
好想知字幕卡係咪真係EVA玩先 之後到今時今日都好多人學

和平使者勁d

咁多年之後既今日, 有邊套動畫會集合到咁多元素既同事, 仲做到咁多突破同經典畫面出黎?
真係諗唔到

用紫色做主角機已經破哂格
果時心諗點解隻野顏色咁特別同個樣咁似惡魔但係係主角機黎

佢每次打使徒個時都會叫全城人去避難所，再將避難所收人地下（Nerv 本部上方）
Ching全睇la

佢每次打使徒個時都會叫全城人去避難所，再將避難所收入地下（Nerv 本部上方）
Ching重睇la
(Sorry 打錯)

fly me to the moon 呢首咁西方經典既歌竟然出然係EVA eding 又係估唔到

佢根本係靠主角光環啦

所以說即使神作都可以好公式

咁如果佢老母唔係碇唯就冇戲做啦

然後請問你使徒想去邊到？要經過邊到？仲好意思叫我重睇

我有齊成套TV版VCD
睇左10幾次

睇eva前了解下天空之城，娜叮亞同飛越巔峰先。依三套對Eva 無論故事，人設，機設都有好大影響。

Eva故事係明日香中精神污染前都仲簡單正常。之後就哲學到唔哲學，好似絕對領域由絕對物理領域變成心理牆壁，人人都有絕對領域。

避難所唔係地面堆大廈來
成個第三新東京市建築物都係要塞一部分
擺哂武裝點會係人住
至少可以縮入Geofront嗰堆一定唔係

你記唔記得劇場版打草紙手，二號機被打飛撞爆避難所？

根本成個區域都唔應該住非相關人員

80年代算走向尖端,依家緊係覺得小兒科
記得個時未有DVD,又未有BT,得VCD,VCD又得兩話
但我都等唔切唔知亞記定有線播
結果忍唔住買哂10幾隻VCD來睇

你睇番佢每次上EVA個陣拖左幾柒耐啦
佢梗係怕痛
但佢有更多野怕，
怕朋友會死（凌波麗／明日香／ETC）
怕無老豆既愛
怕失去NERV個少少人既支持
怕屎怕尿
唔只一次拖到最後一刻先上機
我屌你老味咁都唔係廢
佢唔只一次認為呢個世界實有人可以頂上佢個位
但實情呢？明日香比人打爆，凌波麗自殺式一樣比人打爆
係阿仲有初號機完好無缺，但個個係你老母，除左你無人可以駕馭佢
你唔上＝全世界比使徒滅團
你都仲撚係要拖拖拖
唔寫個廢事俾你都唔得

我係鍾意佢就算難尾都係諗好晒
唔係亂咁黎 而係變左文藝心理描寫
睇完真ending 就可以令powerpoint變左睇得落去嘅野真係好神奇

你消化一下吹水內容，the end of eva其實反駁咗tv 25-26內容，自打一巴。
tv 25-26 已經講明佢根本無$$焗收工。

但14歲嘅𡃁仔又係咪真係理應承擔咁大責任？
打贏都痛撚到死咁款喎 打輸咗冚球剷喎
真係可以咁英勇咁爽手講句「痛就痛啦屌」
然後上機打怪？
重未計初號機對真嗣嚟講有累到自己冇咗老母呢個陰影

係 睇住個真嗣拖拖拉拉係覺得佢好撚廢
但都要諗下會唔會係我地對一個14歲嘅男仔太高要求？

問題係前人有個痴線佬同佢做對比
無錯，就係真係無撚敵既阿寶·雷
15歲揸高達未嘗敵手曾經厭戰但都係終結左戰爭既重要一員
好啦唔同故事我唔好一齊拍埋黎比
明日香同凌波麗甚至同班同學（SOR我唔記得佢個名已經）
都係為咗個人原因而上EVA
無錯大家都係迫上樑山
但無一個係真嗣咁樣拖拖拉拉
你一拍埋去再望番真嗣就只會想屌柒佢
真嗣既身世的確值得人同情
所以觀眾可以好容易代入到佢既心情
14歲中二少年比魔鬼老豆逼上EVA
碇源堂又係一等一仆街黎
一切盡在掌握之中
知道你條小柒頭點反抗都好
最後都係會番入老母個閪度打使徒幫佢繼續人類補完計劃

真嗣係廢，呢個係公認
但正正因為佢廢得好人性
先將整角色活靈活現

呢套嘢好睇在啲駕駛員各有性格缺陷夠現實

真嗣就 大家講到口都臭啦 去到EoE先痴線都唔話得

明日香就極力想證明自己 驚人知自己都有軟弱嘅一面 擺明係過份自卑變自力

凌波麗就唔使講 人偶找到愛 大概講完

你講得好啱
EVA就係廢得好睇呢下正
甚至NERV本部成班友諗真啲都係心理有問題

冇記錯庵野係睇完V高達之後先搞到EVA咁灰
富野光頭知道之後嚇撚到從良

基本上EVA所有重要角色無一個唔係痴線
有，得一千零一個
渚薰

佢都算癡線，一開始就打算比真嗣殺死

eva真係好撚好睇
即刻睇多次tv版真心為你同新劇場版

利申00年，老豆細個俾我睇新劇場版：序，果時淨係覺得D打鬥好型，到我中學睇返就明左好多深層嘅野，對上一次煲哂tv版劇場版同新劇場版係半年前

樓上有人覺得25-26可以不理
但我就覺得25-26非常重要
大量心理描寫
同埋平行世界幻想
呢啲都好經典
以前嘅作品邊會有
你幻想下如果冇25-26
eva 一定冇咁傳奇性

最重要係25-26帶出一點主旨
就係 take care of yourself
呢點對我嚟講係成套eva 中心思想
好似庵野話過想用eva 幫御宅族脫毒
所以呢點，如果睇得明
其實對人生有好大影響

劇場版絕對係情節上完成咗故事
但25-26作為消化/反省返成套eva嘅功用
我覺得係必不可少

前面係抄EVA, 最尾係抄GUN BUSTER 多D囉

前面？？？

佢都擺明係諗唔到點樣做落去.....
同某些作品收視唔得就改風格叫做拍完有咩分別。只係佢手法上高明啲
不過下下放棄咗前面而搞啲所謂有深度未免一直係度講「sorry我諗唔到點繼續」...
咁都算好？
人地果D就算換風格都貫徹始終打返個完埸。庵野呢下就真係奇異。
脫毒？ 成套eva包括大量動漫特撮元素終一身，啲人都全部收曬貨，仲脫乜春毒...

講得好

- 劇情細緻無比 超大量神秘學元素 個plot好多故弄虚玄但係又好令人著迷既野 (然後大家明明睇唔明又要狂瘋解讀 好似解讀達文西最後晚餐咁)
- 主題破格 講人生意義自我價值 成個tone其實好灰暗
- 劃時代既機器人設定 徹底顛覆想像 (明明要插電 但係有血 有靈魂 會發癲無啦啦食左個敵人)
- 創新人物設定 個主角係廢到喊 無諗過咩救世界 一d都唔英雄

最後係... d 女無敵靚 d機好型 d畫好流暢

庵野自己真實經驗

睇你點睇

我就覺得tv係正面版嘅拒絕補完 姐係真嗣諗通咗所以拒絕
有人就覺得係掉返轉真嗣接受補完 再諗通
不過tv同 eoe個 ending就點有出入架啦 tv完得咁正面

係咁好的話，
睇咗1-24咪on99 ......

又唔喺
個人都比較對舊歌有feel

新版破救完綾波當佢完左死GAY佬咪搞搞震

係。
已經明顯Q已經是另一回事

好似因爲地震改曬劇本，搞到成個故事好奇怪
我入場睇Q果時同真嗣個反應一樣，唔知發生咩事

而家消息話佢想拍超人，好明顯等咗呢個機會好耐。事關eva設定九源於超人。
認祖歸宗算佢有良心

円谷好似講左話冇依單野，希望係fake news
唔係嘅話真係要個孫燒俾我

但睇曬咁多套，
真係覺得佢諗唔到。
the end of eva已經是開放式結尾相信佢自己都諗咗好耐

我記得原版 25-26 先係作者最想表達既野
只係出完個個都話唔明 先至出套 the end 版25-26滿足返D人既口味
以作者呢個痴線佬咁鍾意玩野 舊25-26集真係似佢心水多D

咁係因為，
真嗣最後明白咗意味毒撚脫毒。
咁就玩完仲點靠毒野搵錢？
所以先話the end of eva狠狠自打一巴。
即係同一般動畫一樣，
自己推翻自己，
神------作 喎！

型

真係唔覺得佢諗唔到點完25-26
亦都唔覺得佢有係25-26改風格
如果佢將25-26變成主角求世
咁先係改風格
但佢冇
所以唔明你點解覺得佢「放棄前面」
相反，25-26係同佢地最初想呈現嘅結局嘅中心思想相差不遠
（庵野：「TV播出的最後兩話最直接地反映我當時的心境，對此感到很滿足，完全不後悔。[31] 在2013年的一次採訪中，他也聲稱最終回的26話原本就是那種結局」
source:
)

再講，可能「脫毒」呢個詞我用得唔準確
但佢制作eva 其中一個主旨
就係希望御宅同呢世界溝通更多
呢一點應該冇咩爭議
(庵野秀明認為動畫愛好者（御宅族）太內向、並且在封閉自己，於是向動畫愛好者發出勸誡。當然，這並不是動畫愛好者所獨有的。播放結束後，庵野對動畫愛好者喊出：回到現實吧
source : 同上）

佢表面上用上好多御宅元素
只係因為咁樣對動漫迷易入口
但真正目的不止於此
希望ching 你能睇穿表象

因為25-26對 eva, 使徒甚至補完計劃都無曬下文，佢訪問當然唔會答自己唔掂啦
如果25-26個訊息係啱的，洗鬼1-24咁叉長比你追咩

淨係頭兩集就已經夠經典,
第一集無頭無尾, 個機械人一出黎又唔識郁, 一郁就仆街,
之後仲要俾人襟住黎打, 噴晒血之後就算,
第二集先話你知點打死怪物, 仲要機械人識暴走? 咩黎架?
機械人有牙?

當年睇到一頭霧水

不如說，
80尾90頭係動畫改革期，
有不少新題材新意識作品出現。
好懷疑，庵野叫人脫毒，
係咪即係唔想人知佢參考過咩作品。
易入口？啲人本身都對某些作品無興趣，庵野只是借虛構的eva去讚揚自己喜歡的經典，例如超人，幪面超人，哥斯拉等等。
睇多啲野，你會發現神作多數都不過如此。
要消費其他作品先紅的神作是否真係神作，真係可圈可點。

一套動畫咁著重內心描寫
用一個咁廢既主角
eva設定
使徒
用戰鬥represents 寂寞
又要打得好睇
點會唔係經典，神作
絕無俾人吹大左

參考得過分明顯
角度造型換下都懶
得個內容手法嬴咗啫

有無人記得人類補姦計劃係咩黎

全人類消滅，
歸於虛無

補姦

以我所知，補完計劃係人類冇咗心之壁，變成橙汁結為一體，互相理解補充既計劃

你有個好老豆

見班同學借黎借去，扮正直無問同學借

死撚曬
上天堂慢慢理解

主角好孤單，成日想逃避，自己一個搭車走，用耳筒塞住對耳封閉自己。
但最後內心入面想得人關注，認同，拍手掌，鼓勵。
所以放棄左同人補完。

當時真係好有共鳴

其實算是補完另一個方式

之前睇片講
由第2使徒流出黎既汁 (應該就係 LCL) 孕育萬物 (包括人類)
補完計劃就係想人類變返 LCL 合而為一
成為更進一步既存在/物種

點解你地個個都咁認真答，定我真心左？

好多直必腸

我知，當年同幾個frd一齊買再開心share

Eva壞話唔可以響日本國土度講。 就好似響大陸提六四咁危險。 隨時幾百個日本毒男追住你

話佢靠圓谷發達咪得。

日本動畫界好似死過2次
第一次係北斗之拳救返
第二次就係 EVA

以前機械人全部大隻佬
係佢帶起 slim 風

好多嘢唔係果個年代唔會明
好似以前樓下阿婆都知邊個叫孫悟空咁

救命作
同神作未必掛鉤

機設創新姐

救返就週斯點都有套
點止你指果兩套

機設創新過好多次
高達→魔動王→變形金剛→魔神英雄傳→勇者系列

點會唔知丫
果陣 WinMx 大把

識睇一定睇葛城美里

睇美里真係好有feel

勁鐘意美里

但原來係自己老豆既肉便器

屌係唔識就唔好鳩噏啦
魔神英雄傳早過魔動王㗎

再次証明庵野癡線+變態

你啱

不過個人認為機械人動畫勇者系列先係王道(加埋藍光人三部)，eva高達乜撚都要食屎

套野其實係做咩

有一套係h 就係叫補姦

唔係加持既SP咋咩

佢老豆都算勁，
老母靈魂整初號，身體整綾波
明日香個老母幫手整電腦，最後其中一個角色唔幫個女幫個男人

屌你地，講緊律子下嘛

死唔斷氣

亂撚曬
整電腦Magi果個赤木直子，殺死左零波麗一號後自殺
個女係赤木律子，幫手繼續整Eva，最後想Nerv自爆但俾Magi否決左
明日香個老母係整Eva 2號機冇左大部分/全部靈魂

其實佢對真嗣算係點

自我投射
細個都係好憎老豆但老豆犧牲自己換返自己條命
為父報仇所以加入Nerv打使徒
收留真嗣最初只係工作
但同屋共主長時間之後覺得真嗣有能力做到好多自己彌補唔到嘅遺憾
真心鍾意加持但雙方都覺得自己唔配咁幸福

職責上我會話佢係女版林友德
私生活一塌糊塗，就係因為缺乏父愛但老豆為自己而死，所以大個咗都係想追求男人嘅愛，所以就算真心愛加持都因為寂寞而同其他男人(包括真嗣)搞曖昧

係wo記錯左

最撚淫係佢
真嗣400%同步變左橙汁， 赤木一救返佢就搵加持啪啪啪， 又姣鳩總部個個日向

細過冇睇EVA淨係玩機戰嗰陣覺得依3部機成日要拉住條纜又行唔得遠好廢
前幾日見myself放係版頭睇一次TV版,一路都覺得好好睇
去到男主第二次唔揸最後又返去揸初號機但係唔夠打暴走個劇情都跟住暴走
廿幾話開始個個都好似精神病咁全話20分鐘係度回憶/自怨自艾真係頂佢唔順有時要飛嚟睇先冇棄到
個畫面仲要連續幾話狂閃夜晚睇閃到眼都盲
25-26話直頭唔知佢做緊乜係咁飛到完
用90年代角度睇eva好多設定都好特別
但係用依家個年代去睇應該變咗垃圾好似迷家咁前面好多疑團放出嚟等你去追去諗,但係尾段開始真係唔知佢想點
啲使徒其實係點嚟又冇解釋,人類補完計劃係乜嚟,定係我飛走咗睇唔到佢有解
得閒先再睇埋幾個劇場版

因為有渚薰顏值carry

主角老豆夠癲

我仲係好鍾意3號機

咩野叫顏值？
硬直就明

佢個樣同格先係一個正路嘅主角樣

yes

重點石田彰

你個套係碇真嗣育成計畫 黎

個結局仲未有呀

冇同真嗣搞曖昧呀當佢細路咁湊兼有啲同病相連啫

咁你拎啲證據出嚟睇下至得架

game???

庵野自認係特撮迷。

take inspiration同抄係兩回事喎

暴走→哥斯拉
鴕背→超人
人機合一 →超人
第一使徒→光之巨人
未知敵人→大部分特撮片
拎刀仔→rambo咩頂你
人造人題材→未有eva前一早有過，自己搵
雙飛踢→幪面超人一二號飛踢
自言自語吹成集→ 未有eva前已經有，少唔代表無。
主角光環→一方面廢，另一方面勁，靠乜干都好，依然是主角無敵。

咁撚明顯咁多同類，仲唔喺左抄右抄扮高深？ 原創性0分，手法+內容滿分

大佬乜嘢係元素乜嘢係抄襲你識唔識分呀未知敵人又叫抄主角光環又叫抄咁呢個世界真係冇乜邊套原創啦
日本人睇特撮唔會少過外國人啩? 套嘢學你咁講靠個抄字就唔會喺日本紅得起啦
EVA唔係人人啱睇呢點我明, 話佢靠抄我就真係好難認同

紅得起因為內容。

我覺得人類源於水呢個concept 幾正
有幕主角消失液化左 個concept好出世

結局 同火影無限月讀差唔多
都係想世界大同?!

刺蝟理論
人與人既關係

點解班毒撚覺得自己同主角有共鳴？首先佢係主角。同埋佢有女追。

條友好撚奇怪，係要講到自己好識睇咁
但完全唔明白創作係一回乜野事
創意唔一定係由零變有，可以係「跳離現有框架，重新定義事物和事物之間的關係。」

簡單用煮食黎講，唔係用新食材先叫有創意
將睇落唔多關事既食材整到一碟新菜都係創意既一種
超人＋人造人＋動畫＋意識流，溝得埋真係痴撚線
「拎刀仔→rambo咩頂你」我諗真係冇乜人諗過機械人用Cutter戰鬥

後來係有聊過真嗣，真嗣未等佢出聲已經返咗房瞓，連penpen都唔理佢
當然冇兩個後生女做得咁露骨

拎刀仔又點呢，邊到似Rambo呢
講咁多未有eva之前一早有咁不如你比啲例子啦，你剩係講有我地點知呀，比名同圖啦
雙飛踢就仲on9, 成集強調兩個人訓練到100%同步，然後你憑一幕出左唔夠十秒嘅雙飛踢話佢左抄右抄？致敬同抄唔識飛？
如果主角光環都叫抄番嚟咁我諗你唔洗睇動漫，反正全部都係抄。
批評唔代表你好突出眾人皆醉你獨醒，要批評都唔該揾啲令人信服嘅例子

你真係弱撚智
你講下你心目中神作係乜
睇下巴打們捉到幾多個你依種所謂「抄襲」？

嗰到佢係因為唔知點去安慰真治好, 唯一做法就係用自己嘅身體
我覺得三個適格者之間係冇愛情線, 真治對綾波嘅感情多少出於戀母情意結, 明日香就不過係依賴對象, 明顯明日香都唔係鍾意真治; 綾波喺劇場版表現應該都稱得上愛, 不過嗰種愛又唔係一般男女咁簡單

感情戲定律:
曖昧不明關係才是王道。

推薦電影「曖昧不明關係研究學會」

有讚一定有彈，
神作都無面比

有讚一定有彈，
神作都無面比

無可能無缺點

而家咪就係叫你比具體例子出嚟
你又要冇實據又要彈，結果咪就係比人屌你on9

總之，人都係現實的
到庵野無錢洗果陣，
佢一定會諗到eva點收尾，
或者無限輪迴。
你睇佢一時哥斯拉一時超人，
唔洗其他野去証明佢有幾喜歡特撮啦
eva係佢低迷絕望時翻身物，
咁多年eva已經令佢生活無憂啦

屌你老尾喺到兜圈

講咁多野話庵野鐘意特攝托柒咩
佢擺明係特攝迷
迷到自己做超人添啦

庵野自己都帶緊紛絲遊花園

咁你比到實證未呀
佢帶人遊花園又關你on9咩事呀

証明咗，
無圓谷諗哥斯拉同超人，
佢有鬼eva,
只會仲係一個廢人

得喇收皮啦
證明左
你係一個on9 仔

証明閣下睇得野少

閣下睇得多野都仲可以up得出咁既野

先唔講你嗰堆呢到執d嗰到執d既唔同比較叫唔叫抄
創作一向都係將舊有元素加入新元素再變成一樣新野
照你咁講所有電影/動畫都係抄發明moving image嗰個人

師兄，
有D作品，
你講到幾好，人地唔識，
多數人都無興趣的，
得你一個撐都無用。
你明白呢種感受？

你講緊你自己定係eva

以超人打怪獸為例
eva其實係一樣
點解D人會buy eva多D
就話超人打怪獸係低B on99
但事實庵野比超人影響最深
所以有時D好野
你覺得ok咪ok
唔洗理人點踩

莎士比亞夠受大麻影響好深
所以你想得到啲咩？係啦係啦超人好睇過eva
光之巨人係超人 eva係抄襲超人 開心啦？

話唔埋而家鐘意輕小說班人連莎翁都未識

話唔定中意莎翁果班連荷馬都無睇過
睇阿里士多德既連孔子都無睇過

好簡單因為EVA唔係集集出嚟同隻使徒猜下波閃燈就出死光收工囉
你唔好誤會我唔係貶低超人, 有認真睇過嘅人都唔會覺得EVA就好似超人打怪獸咁簡單, TV版以至劇場版結局都唔係打做重心啦? 你超人出劇場版會唔會做到先? 如果純粹因為庵野有受超人inspired就話套嘢得個抄字, 呢啲只係你個人偏見

一日到黑淨係識話EVA抄超人, 外裝甲設定係抄? 插入栓設定係抄? 同步設定係抄? 要插電又係抄?

人地圓谷就鐘意站係小朋友立場。
唔代表下下開打等於故事空洞。
你搞清楚到底邊個有偏見

有冇一個詳細解釋Seele Gehirn Nerv 同班委員會既關係 呢兩日翻睇睇到好亂

師兄，
人地都自己認咗，
有D野拗黎無謂

咁buy eva嗰班都唔係小朋友啦? 人地又冇出聲話超人故事空洞乜乜物物, 唔知點解你係要抱住超人嚟指責eva

同你拗就真係無謂

印象中係互相利用。
詳細等高手補完

Gehrin係Nerv前身
Seele班委員就係幕後主腦, 想透過Nerv嚟完成補完計劃, 但碇有自己盤算唔聽班老嘢支笛

屌佢都係因為始終無比返個解釋粉絲。
除了話佢抄又好致敬都好，
仲可以點

正能樣唔岩睇～要抑鬱症先睇得明～

兩種presentation完全唔同喎⋯

又例如，
在新劇場版破開頭，聽到某個超人變身聲效，正常當然無人會理點解啦

抄襲，致敬，inspired你都唔撚識分
即係拍親功夫英雄片都係抄李小龍？
拍親黑幫英雄片就係抄英雄本色？
叮噹一定係抄puss in boots啦
叻得你

有冇巴打記得破有一幕 係初號機覺醒左之後 影住3個聖靈咁嘅畫面
岩岩睇番 搵唔到果幕

咁你又知唔知，
eva致敬咗咁多野有邊D真係人人識欣賞？
哥斯拉→唔喺人人睇得落怪獸片
超人→講到口嗅大家心照啦
無話佢唔喺致敬，而係替比佢消費咗果D作品唔值，因為觀眾十有八九睇表面咋天才！

啱啱睇過，
唔見

唔值啲咩
有人煮中餐
有人煮西餐
有人中西合璧咁煮
中西合璧出左名
係會話煮中餐同西餐個啲人比人消費

咁班委員一直講跟住劇本行係補完計劃？碇同seele係咩關係

記得個背景係血紅色 引發緊沖擊果種天空黎
3個靈魂 中間係初號機 有3隻眼同天使光環

得閑重溫下，始終破多新內容。
Q仲未睇

碇係佢地條𡃁 佢拎seele資源幫自己達成目的 好似係

不如你試下舉一套完全冇你所講「抄」既動畫啦。。。

nerf應該是under seele

套嘢有男有女 哦！你抄鋼鍊！

赤木老母唔係鍊死左細路女既凌波零咩 然後佢比人殺左先開過個Nerv 點解零仲係度 赤木老母係搞咩

凌波麗係量產複制人.....
在2X集在地下個實驗場見到勁多凌波麗屍體....

唔該哂 因為我啱啱睇到20集 好多野都未好清楚

仲有幾集收工。
凌波麗個樣係真嗣母親個樣造出來

點解以前啲戰鬥音樂可以咁高質

90年代好多作曲家都係神級

我都覺反觀呢家果啲 真係好流於表面

ssss.gridman作曲正是eva 這位

根本eva啲原素全部都係庵野鍾意嘅特攝嘢嚟
知道呢點就唔會覺得佢係抄㗎喇

始終係靠圓谷發達

師兄
追劇/追動漫要起承轉合，故事性
咁唔通你下下都即刻睇結局？
你咁講即係avenger 其實唔駛拍咁多套啦
直接出avengers 最後結局畀你？
唔通你睇劇淨係睇結局？

同埋，戲劇入面，一定個有引子
呢樣野係咩唔重要
最重要係引到你睇
其實唔駛下下都要解釋晒先叫完滿

再講，你提過幾次「25-26啱就唔駛1-24」
唔明你覺得25-26係否定緊1-24？

唔識分致敬同抄？
以你呢種standard而家業界9成漫畫家都係靠jojo發達

大把而家當紅動漫，
分分鐘可以在圓谷作品搵到原型。
睇多D野先討論啦

真係唔明點解你要咁偏執係呢件事上面
點解唔可以欣賞下人地從舊事上
重新提煉出新嘢嘅創意？
咁唔通我地下下要睇返咸旦超人？
又或者睇高達就要睇返元祖高達？

有時，社會係會改變/進步
舊事都要重新提煉先可以被重新欣賞
例如你都可以話smartphone 其實只係PDA
但係你會唔會用返PDA / palmtop?
睇功夫片你唔通淨係睇李小龍？
甄子丹就唔值得尊敬？

話係致敬唔反對。
現實就是邊個搵到錢邊個勁。

然係又可以話荒木靠北斗發達

師兄咁不如你自己開個post 討論圓谷啦
可能搵到同好
咁樣你會討論得更開心

你的例子是後來同原作一樣咁紅。
eva是集合所有人們不喜歡的作品後加鹽加醋後變成空前神作。

討論而已，
無須認真

做咩你要咁強調俾庵野致敬嘅作品
冇人識欣賞
人們不喜歡
你係咪同我地唔同時空
超人同哥斯拉都長做長有
唔明你咁執著做乜

咁即係大把當紅動漫都係抄緊圓谷、消費緊圓谷、靠緊圓谷發達？
叫人睇多d野不如你又了解下創作本身係咩一回事先啦，齋睇得多 唔思考冇用架

照你邏輯圓谷咪又係抄king kong

特撮片原本是抄美國

呢個討論越來越有趣

你有趣啲

討論一下，
無須認真

當年無佢推出, 依家就唔會有咁多偽宗教, 暴走, 傲嬌女

正如當年龍珠無推出過, 依家都唔會有變身, 鬥波, 打鬥

覺得爛尾, 前面係好睇既

庵野先生未諗到啫

你指新劇場版定tv版
tv嘅話要睇埋end of evangelion

Um...按你咁講
攻殼機動隊 係靠 Blade Runner發達
The Matrix 係靠 攻殼機動隊 同 英雄本色發達
Quentin Tarantino 係靠 吳宇森發達
而上述都有一個共同點，就係 啟蒙

不過隨便你點諗喇
呢啲明就明，唔明就算

搵到你最想講果句
不過話埋俾你知
美國都係抄文藝復興

因為有基佬薰

屌仲講緊架原來

屌我一句收晒你地皮啦

good artists copy, great artists steal - Pablo Picasso

btw:支持吸血鬼一口氣告鳩晒所有後輩抄襲

Block鳩佢算撚數
條友只係想表現自己見多識廣
完全無視「佢所謂既抄」就正正係文藝創作的本質
就算你撻依句出黎，佢一樣會笑鳩其他人唔知道Eva係steal返黎

佢明唔明呢句既本意先得架
唔好block人啦
我仲想睇多啲學多啲野

抄都分高低。
不如你發表下點解cctvb成日比人屌？
我無咩高見，既然你地都話抄啫有乜問題

真理

不如呢位師兄都發表下對cctvb的睇法

其實你知唔知人地係諷刺緊